【護士捱義氣〡做到爆煲】病房迫爆狂加床 換尿片慘被非禮 護士怒吼：心灰意冷

食物及衛生局局長陳肇始早前接受電台節目訪問時表示，對於公立醫院醫護人員在節慶日子仍肯「捱義氣」上班表示尊敬和尊重。言論一出，隨即惹起受壓已久的醫護人員的不滿和憤怒。在剛過去的週日上午，香港護士協會在政總門外發起「做爆、不如鬧爆」集會，聚集了過百醫護人員及市民，就公營醫療系統「爆煲」作出控訴。

香港前線醫護人員工作壓力巨大，工時長得不合理之說非自今天起，流感高峰期病房迫爆亦不是新鮮事。現職某公立醫院急症室，身兼衛生服務界選委的註冊護士劉凱文表示：「本身病房的配置是大概四十張床，現在有些病房能加到五十多張。根據感染控制的指引，病床之間的標準距離應為三呎，但現在醫院的病床之間根本容不下一個稍為健碩的人。感染控制尤如無物，電視機前、病房門口、洗手盤旁、經理房旁、廁所門口，總之地盡其用，所有空間都可以加放病床。」

病床狂加，劉護士直言，本身要照顧的病人從十個變成十多二十個，加上每天巡房、為病人處理入院、出院、改藥、加藥等工作，或者進行不同的檢查，即使是千手觀音都做不完。除人手不足以外，更令護士工作雪上加霜的是物資的短缺和儀器的老化「且勿論呼吸機這種先進的儀器，據我所知，離島有一些醫院，有二十四小時營運的急症室，提供二十四小時專科急症的服務。但他們的男女病房和急症室居然要共用一部探熱的耳探機，那裏的醫護人員需要『餓狗搶屎』般搶用。那是醫院啊，你說可笑否？真的很不幸。市區醫院也好不到哪裏去。血壓機那些都很陳舊，或者要長期充電，因為一離開電源就運作不到。」

本身是一位註冊普通科及精神科護士的朱慧芳（Natalie）現任兼職護士，工作相對正職護士自由，工作量和辛勞的程度卻不相上下：「需要兼職護士的主要是急症病房和夜更，我們的職能涵蓋了正職護士和Supporting Staff（支援人員）的工作。我需要協助嬸嬸（Patient Care Assistant，病人服務助理）換尿片，亦需要幫正職護士做一般的護理工作：量血壓、抽痰、餵奶、插尿喉、插胃喉，所有包含護理技術的事我們都會幫忙。正職的壓力來自緊急事件的頻仍，我們的壓力源於一心多用的需要。因為經常出現多件事情同時發生的情況，例如嬸嬸希望你幫忙換尿片；姑娘又希望你可以幫他洗傷口。另外病人也會有要求，可能希望你幫他倒水，換尿片。」

朱護士接著道：「有時候我們一更不只服務一個病房，可能需要來回兩三個病房。兩個正職護士照顧五十多個病人是常態，通常還有一個嬸嬸。不是所有病房都會有兼職護士幫忙，尤其是節慶之期，兼職護士們都希望陪伴家人。我知道醫院聘請兼職護士與否要視乎不同部門是否有資金。我以前服務的那家醫院的神經外科有資金，所以可以聘請我。那時我一個兼職護士負責照料三個病房，一個病房有約五、六十個病人。但我未必需要為三個病房的全部病人換尿片，可能兩個吧，但那裏已經有一百多人了，所以每次下班都很累。有些嬸嬸想要用最快的方法換尿片，早點完成工作，但這很容易弄傷腰部。」

在公立醫院服務了近二十年，曾任職兒科和社康護士的趙寶琴（Lucia）已不在火線上。依然熱切關注醫護人員權益的她坦言：「沙士前的十年，我仍覺得醫管局制度是中庸的，但之後的十年我目睹了很大的變化，當中最明顯的是管理層對待前線醫護人員的態度和管理手法。我很清楚記得自己的部門內曾有些個案，當中包括非禮護士的案件。那時候因為我們要進行家訪，某病人將登門造訪的一位初級護士推上床非禮。事後那位護士向醫院管理層申訴，對方竟指責他不懂得危機處理！那位同事後來證實患上了創傷症候群，完全不能工作。部門主管即時將他調任，但他到了另一個病房依然難以適應。此事讓我很感慨。政府花費那麼多資源培養一位護士，最後竟落得如此收場！」

「另外有一次，同事去探訪一名身患糖尿病，需要定期探訪的獨居長者。探訪期間姑娘因為認為他不能照顧自己，故提出安排他入住安老院舍。那位長者有點誤會，馬上持刀恐嚇護士。護士後來向上司求助，但最後對方竟指責他刺激病人，導致病人襲擊護士。那位同事因此患上抑鬱症而無法上班，最終被調離崗位，甚至一度申請了長期病假休養。」趙姑娘又舉出另一案例指：「我曾聽聞過，有一位精神科病房的護士被病人搶去身上的原子筆，更被劃花了臉龐，最後竟被高層責難為何不好好看管自己的原子筆。」

趙姑娘指出：「護士都希望可以在工作中得到歸屬感、成功感，但他們很多時候都被欺壓、欺凌，所以最後都會離開。及後再招聘，又要再培訓，所費之時不非，人手自然會不足，人才自然流失。我曾經在自己的部門中看到一張團體照。當時我已經在那裏工作了五年，除了幾位已經升職的資深護士以外，照片中一半的同事都已經離職。為甚麼我留下來？因為我作為一位忍受得住的資深護士，曾經安慰過很多同事，我是一個很『硬頸』（倔強）的人。」

除了醫院高層的管理手法，前來求診的病人，尤其是急症室的病人，也是前線護士工作壓力的一大根源：「來急症室求診的人很多都是R或M字頭，即新來港人士。他們大多不曉廣東話，很多都是來自中國的新移民。他們來到急症室，你要遷就他講普通話。跟他講廣東話，他一句聽不懂，然後投訴你，使得緊絀的醫療資源和醫護人員的人手更加受壓。還有些病人，例如我今天來看醫生，因為扭傷了腳。他們會跟醫生說我睡得不好、有一些咳嗽、又有濕疹，還有很多病痛，要求我們為他診斷。我們無法處理他的所有要求，當他感到自己的要求不被重視，無法滿足的話，就會不斷投訴或發難，對你的態度極度不友善，甚至粗言穢語相向。這種病人會使我們工作的士氣更低沉和消極。這種病人當中，既有香港人，亦有非香港人，所以我們在前線的很多都做到心灰意冷。」

長期關注醫管局資源分配情況的劉護士指出，醫管局不窮，卻肥上瘦下：「其實每年食衛局和特區政府在醫療福利方面的撥款有增無減，為何我們香港市民和前線的醫護人員，不論職系，都感受不到資源的增撥和多寡？因為醫管局管理不善，撥款不能用得其所。最不幸的是他們慷納稅人之慨，亂花錢，「洗腳唔抹腳」。單看醫管局招聘人手的比例，近十年來，病床數目的增加不足0.5%，但單是醫管局總部的人手就增加了超過100%。那些行政職位全不在前線，都是 Senior Manager或Director，即總監或高級經理，每個職位的月薪都高達十多萬。既然醫管局的總部可以增加超過一倍的行政職位，何不把那些資源和人手分配到前線，紓緩前線病房的苦況？」

劉護士劍指醫管局和政府的最高領導層：「我們看醫管局的年報會發現醫管局行政總裁的薪水每年都在增加，增幅遠超我們前線員工。他的薪水比特首還要高很多，年薪高達六百萬，即一個月超過四十四萬。但我們能否反對行政總裁加薪？不能，因為行政總裁加薪是一個類似行政委員會的物體決定的。何人可出任行政委員會委員？醫管局大會成員。誰可出任醫管局大會成員？這是由特首委派的，即是內裏盡是『自己友』，那有誰會反對行政總裁加薪呢？」

三位前線醫護人員點出的實況和案例不過冰山一角，但三人同樣對香港醫療體制的改革有所期盼：劉護士最希望醫管局的資源分配可以更公正，讓前線同事可以喘一口氣；趙姑娘希望向大眾展示於醫護界身居高位者如何欺壓新人，趕走政府花費大量資源培訓出來的人才，加劇人手不足的困境；而朱護士則希望醫管局可以多撥一些資源，訓練一些以往擔任過護士，還沒到退休年齡的人，讓他們可以回到醫院，紓緩人手不足的問題，阻止現在在前線奮鬥的護士成為另一個病人。

只派一個初級護士去做家訪? 如果個護士家屬告HA疏忽，導致護士有PTSD, 勝算應該唔細

講左幾多次
源頭減廢啊
係到屌護士高人工做乜鳩

CEO 人工高是常識吧

佢哋晤會禁講
批評CEO人工
眼紅人哋，人哋論學歷，行政經驗比你高

其實錢作怪
加30%人工，雙糧問題解決

遊行個日，偉大議員都批評啲錢難拎，高要求
都喺個句，錢作怪

佢哋唔肯面對自己
首先呢個的確喺專業

但喺每年都好多人畢業
可能十年後，人手過剩

醫院就喺得禁多
要起都5年以上

醫生供應不足，有護士如何？
你哋拎刀做手術？定你哋主導急救
所以無用

呢一刻錢作怪

講到幾辛苦又危險又乜又7
唔通加完人工之前講嘅辛苦危險就會無晒?
講到尾咪又係威脅上面要加人工

正苦要發展大白象, 醫療呢啲冇錢搞架喇

加人工都解決唔到個問題....
護士人數係set死左，
病人永遠有增無減，
易地而柱，
你番工都唔會一直忙到收工啦

人工包？ 你試下問下有邊份工除左PTGF/做雞之外，有邊份工係包俾人非禮？

你話錢作怪，老老豆豆，依家一堆護士係好想要假想要休息一下而唔係錢，佢地係俾HA俾高層利用護士既同情心同理心來強制班護士賣假來返工，試過有RN連續輪Shift輪足大半個月冇Off過，你去做校工都有個禮拜日放假，護士係冇假，但護士都係人來架，合約上講就話5、6天工作週，你去問下依家做緊前線既護士對上一次放假係幾時？根本就變左十幾天工作週。請問根據合約人工邊度包左呢啲十幾天工作週安排？

再者，工作環境同戰地醫院有得比，一個病房五十幾人既護理工作，Rush 起上來腰痛手痛腳痛呢啲請問人工邊度包？淨係為左呢啲慢性工傷，姑勿論Quality Of Life，我先請問人工邊度包做嘢做到你損害健康？再講，講到護士全部都係為錢既根本連遊行示威都懶撚得，護士攞住個牌要移民外國話咁易，而外國既醫院都會爭著請因為外國人覺得呢行好冇Quality Of Life少人做，俾出來既人工福利工作環境Client素質都好過香港好多，香港講緊1:20個病人 澳洲嗰啲講緊1:6個病人，仲有法例保護護士唔準人手分配低於1:6，心水清既都知1:20同1:6邊個可以更好咁照顧病人連小學生都識睇。唔係香港既護士唔想俾心機Care病人，係HA逼到佢地就來連基本物理上既Care都就來做唔切，仲點顧佢心靈上感覺上既Care，仲點講Holistic Care（全人照顧）。

係香港做仲要分分鐘比病人比家屬因為好似好唔Care佢就俾佢哋問候全家，再難聽既嘢都聽過。我當人工包埋護士俾人問候全家上下，歸根究底俾病人俾家屬問候個原因係邊？咪就係HA上面嗰班剝削下層前線既醫護人員，唔請多啲人開多啲新床（唔係只係係舊病房入面硬塞啲床入去）去應付越來越多既病人，淨係食曬啲開支肥自己。

話護士之後會人手過剩呢點仲好笑，香港人口老化嚴重眾所鳩知，依家醫院最多既病人就係老人家或者近老年既人，而呢個趨勢仲會繼續落去，另一邊廂私家用更吸引人既條件拉走一班人，外國既環境又拉走一班人，就算每年都都有新人畢業，都有一班人怕左香港醫院既環境而選擇做其他野ie去考入境處，你仲想人手過剩？你叫中国啲護士落來做都未必夠人啦，當然，前提係你信得過佢地同埋佢地Pass到香港既執業試的話

短短十幾個留言已經明白曬點解做到心灰意冷

( Show Blocked User - 香港巴菲特 )
block梗d on9仔先

你個DEMAND係每日150人既速度增加緊！

無人講無人理！IGNORE？

香港人就係要燒到埋身就死先肯出下聲 根本好多問題都係黎自政府 包括醫療資源不足 因為d錢去撚哂起鳩鐵大橋 仲有個人工島 果時班護士唔知有冇份出聲 家陣燒埋身先肯出黎行下 冇啦 乜錢都冇哂啦 香港比人透支哂 其實香港人都幾抵死

識嘅醫護朋友，都係屌人手唔夠
有幾多人頂唔順唔做你又知唔睇呀？加人工係減少流失
加人工就解決到，人唔使休息呀？好啦，到時承你貴言加夠30%人工，大部份醫護都OT多d，休息唔夠然後多左醫療事故，呢種無知嘅柒頭又肯撚定第一時間撲出黎屌
睇少d cctvb啦，屌人手唔夠果段發言又唔見你講，唔連lego都唔識砌嘅柒頭

樓主篇文都有講急症室求診大多數係新來港人士

「人手唔夠」根本係偽命題

真正問題係每日150人DEMAND迫爆

TRUMP 講出真相

打完官司不論輸贏都要轉行

「人手唔夠」根本係偽命題
真正問題係每日150人DEMAND迫爆
全方位迫爆

一個侍應一曰照顧幾百個客
又要執你口水尾

洗碗阿姐走左仲要兼埋

你會唔會係解讀錯咗人地？
番工賣假呢樣野本身就唔係應份
但唔夠人焗住要番然後舊錢得雞碎咁多
正常都屌啦

全體罷工會點

一早話要起個集中營將d反社會毒撚打靶

香港大部份問題都係源於中國殖民啫

講中哂 個個都話人工高 穩定先讀

「人手唔夠」、「住屋唔夠」、「唔夠學位」、「人迫」呢D全部係病徵

每日150殖民人口, 係病根

共末殖民政府及泛民講既野, 全部都係頭痛醫頭腳痛醫腳
(仲要醫唔到)

加人工同加人手有撚用咩
每日150落嚟又生仔又打針又睇急症
講到好似加咗人工請多咗人就會解決晒病房迫爆問題咁

香港有你呢類含家產真係死唔少人

D 血壓機同耳探機又真係少得滯嘅
利申護狗

點會罷得成
日日都有人死有人生仔
全體罷工等於殺人
何況而家流感高峰期
成班港豬咪只會屌大力d

咁大段 非禮果段喺邊

呢排有親呢d post
D人都直接覺得護士係想唔做野同加人工
而家主要問題係太多野做負荷唔到
都唔知係唔想面對 閱讀理解有問題定HA打手

HA要留返d錢請藝人打氣

有啲人真係好撚蠢 話護士只係為高人工而讀個啲死撚左佢啦
屌而家唔係要加人工呀on9而家係加人手呀你老母
屌啲護士可以閪做架 有片唔換 攰就慢慢做 到極限就入房飲啖水先再做 有人就死就唔理9佢 比香港人知道吓醫療崩潰嘅真正原因係咩

其實已經唔駛怕道德綁架搞到罷唔到工
照咁殖民落去唔駛五年醫療系統就正式收皮

最緊要係醫管局炒唔到人 愈炒咪少個人手囉 個場咪愈亂囉 所以佢地唔會炒人
當你老豆老母呀哥細佬妹係醫院無得換片 個閪同碌鳩比啲屎尿浸撚到生菇個時
當啲家屬屌埋黎 護士都可以講 想要好啲服務呀 去私家囉on9
慢慢玩：）

搞大佢，全體罷工一日，如果有人因為咁死亡，應該上到國際新聞，到時先逼到政府做野

咁年輕就有被性侵嘅陰影，莫講做返醫護，可唔可以再投身職場都成問題

上面幾個屌護士扭人工既柒頭，祝佢地個個同老豆老母一齊終身插喉掛屎袋享受公立醫院人手不足超負荷既樂趣

如果純為錢做護士
應該好快崩潰

係香港唔期望打份好工 但係唔可以好撚憎份工

咪就係因為你哋捱慣義氣
做死自己囉
有心還有心，要有底線囉

我理得佢人工係幾多

我剩係知醫院本身設計走廊係俾人行而唔係擺病床，病床係要有相關醫療設備而唔係真得張床

請人既時候同你講你間病房40個病人，嚟到變左60個病人，又係咪人工包埋？你見工同你講只你跟1個project，嚟到變左跟2個，你又會唔會話人工包埋？

毒撚真係好癲
上面舉嘅例子咁好極端都可以反

係咪又要加人工一可以收聲?

最大問題係危及我哋囉
之前探病啲人瞓到去廁所門口 每次推輪椅出入廁所要移開條友張床，最慘係加床冇床簾，要同隔嚟孖住用，一罩就罩兩個，隔嚟床乜都睇晒

你咁講 做工程咪一9樣

你話半個月無休息？我同你講工程趕工 幾個月無得休

一唔忙果時代表就黎比人炒 你又知唔知？

仲要日日帶住屋企人返工比人屌

唔通似護士有得走去投訴呀？

政府資源少 我都覺得係

但食得咸魚抵得渴 你試下份糧得15k 你又做唔做？

就係一鍋熟

你要玩鬥慘大賽我唔阻止你，老實講呢個行同Nurse都一樣，講緊係外國會高薪請好福利個種，但個原因歸根究底係係政府同高層上而唔係工種上，不如停止戰工種好唔好？

And Btw 食乜鹹魚抵得渴 呢啲叫道德騎劫

放心啦

連登護士關sir好快爬到醫管局高層

撥亂反正 起埋香港國醫院

我啱唔代表你錯
大家都係受日日150所害
資源唔夠 人人要為支那人服務係事實
點解唔係槍口對外要對內
你工程撚唔敢出聲唔好出嚟7

又唔係個個人都為份人工
有啲真係有抱負又點計？
就算再但低人工 都會有人去做護士
你又點肯定低人工既話 會無人去做護士？
做地盤夠高人工啦 又唔見九成大學生畢業做地盤

點解護士可以惡啲因為護士係其中一個職業直接掌管人命 佢地既過失可以導致他人死亡
難得終於有人幫香港人發聲，點解唔係幫手對港共說不，反而要護士硬食？
係咪真係要醫療團隊走到最後一步：罷工/醫療系統癱瘓先得？

希望你一世都唔好撚病 垃圾
以護士嘅專業同勞動情況 而家人工絕對係underpaid 囉

lego都唔識砌

係唔撚比外國醫生護士嚟做減少supply搏加人工丫嘛
抵啦

香港人既敵人永遠都係香港人

我都知做護士係好辛苦，我都支持佢地要爭取改善環境，我都知再唔改善香港醫療體系係會崩潰。
不過講真佢地讀之前都知係咁環境，我地外人唔洗話點覺得佢地慘，如果未入去讀之前係唔知咁辛苦，咁只可以怪佢地自己冇睇清楚，冇關心社會議題，因為呢個根本係解決唔倒的問題。

香港人梗係鍾意鬥慘

解決唔到定係高層唔解決
洗唔洗幫你google 埋高層年年分花紅加人工
完全無視比例增加人手？

重點係減少啲人去睇公立，一於加價加到同出面私家診所一樣咪得

祝你老豆老母第時入醫院插哂喉
冇人理，屎片包到up爛肉都冇人換

你估佢哋淨係貪份糧？
貪方便啲可以識過醫生嫁咗唔洗做咋

畫多幾幅漫畫插圖share la

無可否認人手係不足要做到隻狗咁
但老實講 護士人工的確超過私人市場其他工種唔少
而且揀讀nursing既本身都唔係最top果批學生 可以得到呢個人工已經係好好

其實而家係少左人讀nursing定只係醫管局既位少?
與其一直加人工吸引人, 不如減人工 增加多啲位請人
反而仲舒緩到問題....就算減1,2成都係好過市場其他工種唔少

既然呢份工唔係好top 都搵到咁多，你地快d 黎做去解決人手不足既問題，我求下你地。

來急症室求診的人很多都是R或M字頭，即新來港人士。他們大多不曉廣東話，很多都是來自中國的新移民。

減人工請多啲人
位位減1500

總好過拎錢拍埋啲 19片

唔係鬥唔鬥慘 而係大部份人做呢份工都係向錢看

好簡單 當你工作量cut一半 人工cut一半 咁你又做唔做？

正如紮鐵辛苦 但人工高 你入呢行果時都知辛苦架啦

唔係咁天真丫嘛？

仲有人話自己underpaid 你咪試下轉工去私家或者轉行囉

有才能 叻既人 總會有佢既辦法架

一直都多人讀 就算多人做又點， 醫院環境配備都係唔夠處理現人病人

我肯減呀，但你用個低d 既pay, 邊d 人會黎做？

係轉左去既私人市場護士？ 低價請番佢地番黎？

請問減人工請多d 人， 果d 人係邊到黎，target 緊d 咩人？？？？

而家係無錢請人定係無人？

應該無錢請人
啲錢可能拎矖去拍片

香港咩都有人反
咩都要鬥慘鬥賤

咁而家個環境你壞事做越黎越差，越黎越離譜，三年前三年後已經兩個世界

我入行有心理準備，但係咪要expect 佢越黎越差，expext the worse? 條件而家係講緊越黎越嚴峻，而高層無改善過現狀呢個先係問題嘛

係咪一句有心理準備就要硬食佢往後越黎越差？ 咁咩工入行之前都有心理準備，唔理出黎爭取合理待遇啦？ 奴隸？

呢條真係on9仔黎
個個醫療post都見佢屌醫護人員

總筆直不變 每人減人工 就可以開到多啲位出黎, 改善工作環境
人可以target FG, 增加學位數目 可以吸引外行人重新讀謢理入行
最top果批仍然可以去私院逗高人工 其他既去公院
好過而家同私院鬥高人工 但環境咁惡劣邊搵到人做

醫管局都幾串，特登搵名星拍條片笑9你地

成班社會loser
內文唔睇直接屈人想加人工

護士畢業生聘用率該係長期over 90%

我果屆出黎係98.x% 錄取。HA 係有本錢請哂D 人，不過中層同時流失，高班又退休，可以點

基本上捱完一張CONTRACR 六年仲會STAY HA 既，真係好多會走，上面巴打講得岩，有才能既，儲夠本錢就頭也不回

好似精神科護士喺咪人生過剩
如果喺，其實叫佢哋去普通科診所幫手
加開睇病額

乜撚都預左
預左辛苦就做乜都得咩

有辦法果d咪走晒 醫院d病人咪含晒撚囉

定係你又想話去得公立醫院預左含撚

你睇咗條片未？
有咩感受

減人工吸引多d 人讀，我很喜歡你的思路

其實唔駛最TOP 去私院都會請

所以係成個體系問題 資源分配不均

淨係問一句，做咩唔轉行？

被撚狗，叫千嬅續牌出番黎做啦仆街

乜都錢錢錢

而家你出錢人哋都未必同你做呀
屌你老母得個錢字嘅港狗

某病人將登門造訪的一位初級護士推上床非禮

fg nurse

理性啲唔好斷章取義好冇 知你辛苦啦

減人工>有位請多啲人手>工作環境改善>吸引人入行
上面咪講左就算減1,2成都比私人市場其他工種人工高唔少
係因為人工高+環境改善從而吸引人入行
人工一直加 又要加人手 咁budget邊到黎? 人手只會永遠不足

錢，抱負，成就感
各三分一，你信唔信？

你係個pool 入面，係會想呢行好ga ma, 但原來越黎越差，真係真正絕望，咪走囉。私院老院Medical sales.

唔洗講咁多

入一次 qe 住內科，骨科大房就知點解有人話五年後個醫療系統會收皮

你要記住依家人口老化得好勁，十年後大家 d 父母都好大機會用到公立醫院。

我自己係呢行。唔加人工無問題

唔加醫院先係問題

回歸二十年。人口多左差唔多兩球，床位有無相應加返相同比例

不過香港人都自食其果，好多廢中(未來廢老)入院都屌點解訓走廊，廁所門口位

唔知未來會有幾多等唔到病房，醫生而失救死亡的新聞

child 登仔可能仲細，身體仲健康
但當自己，家人身受其害時，希望你地到時反思下點解個醫療系統會咁崩潰

唔需要講到成個pool咁嚴重，無限放大

由自身出發，工作量同收入唔合比例，咪quit。現今社會，無論咩範疇都係咁。

其實不如引入大陸護士啦

夠平。人又多

事實個 pool 係咁

急症醫院係青黃不接得好嚴重

因為做夠6年好多都咁

阿波叔派四千既行政費比埋醫療用又得唔得

早兩年仲玩緊cut budget 呀

我明你講咩，total buget 唔變

減人工，開多d 位，即係workload per person 降低
呢個減左既人工對比呢個workload 係抵屌able 多d 人會入行嘛，吸引力大d 係咪？

而家pt 15 係30165, 加around 2500 津貼，減兩成around 係26100左右，reasonable price? 我唔知

留守嚮醫管局又問做咩唔轉行
走左又話人淨係為錢
同HA d高層諗野一模一樣！

大把護士做左三五年走
寧願少一萬都去做專科診所，衛生署，教下書
大把新一代護士覺得少幾萬蚊冇咁辛苦值得

個趨勢直程由以前會同你做三五年，到而家d fg 做半年一年就走

咁係咪由個醫療體系差落去，越黎越少人（net balance)去做？

如果對比2018 FG 平均起薪14k呢？仲唔夠reasonable?

我係rejoin HA 既，不過我以前唔係做病房，係做OT

我自身出發係頂唔順所以我QUIT, 做過其他野，諗番自己可能岩WARD 多D, 試多次，而家未到絕望，TENDS to, 繼續係咁，完約就走

咁事實班護士搞咁多嘢都係為錢

上面講到錢 抱負 成就感，講出來真係好好笑，假如唔俾錢班護士，抱負+成就感 2/3可唔可以支撐護士繼續返工

咪又係比全港同連登仔屌囉
攞人命黎玩，拉去坐監，交返個牌出黎

咪係囉
工程出左事又係工程佬食曬 有醫療事故又會有人幫口話係人手制度問題

你問下身邊既人 or 做下調查，我真係唔知

btw 雖然FG 14k 但做三年之後搵到2x or 3xk 都有人在，nursing 係每年跳around 1500加 政府幾%加薪

私人市場起薪低，加薪潛力高，同我同年畢業既朋友，都無咩人係搵少過廿K

老老豆豆
護士個workload真係好大
入左院除左左醫生睇症
其餘時間就係護士照顧晒病人
1個對10個以上真係好易出錯
仲要出事有機會有生命危險
咁樣出黎屌都好合理

你真係好適合做我地老細，走又話錢，唔走又話你on 9,總之嘈就係因為錢，出得糧就收聲啦，師父明白了

怨怨怨怨怨
怨完又要光環

侍應真忙，護士扮忙
侍應佢地做唔黎

佢地都開到聲話係前線人手不足
你有話佢地要錢

我希望你咁樣用圍同人講，等d 人入黎，我唔怕你唱我地，你搵到多d 人，解決到人手問題就我多謝你都黎唔切

根本無外國既想黎做囉好無
係自己國家照顧開6個病人，依家叫佢照顧20個，邊個會肯黎？

最想黎香港做個班咪就係大陸人囉，你地口中個班dse 1x 2x分返大陸讀醫發夢個班啊，所以醫護先緊守呢個關喳
到時放寬左，遲左幾年去做手術，打開左你個肚話要即時收返1萬蚊紅包先繼續

到時你班傻仔又屌人當年做咩放寬比其他國家既人

護士唔夠人唔係應該屌轉去私院既貪錢護士
而係屌政府？

成個醫療架構無唔夠人播，唔夠人既係公營
呀，講左真話添，又準備比人話五毛仇女等等

集體辭職啦 唔拮到入肉班仆街官理撚得你

你見到佢地話前線人手不足

我見到佢地罵加10% ot錢夠條毛

有試考架碌柒
香港個班咪又係10幾廿分入ou nursing做護士你真係以為而家啲護士好高學歷啊
人地pass到個試咪同你香港個班一樣咁qualified

反思左，女人問題
護士想做少啲又係女人問題
港男要娶大陸女人，又係港女問題
護士轉去私院多錢又好，想舒服又好又係女人問題

我留係HA 你又話我扮忙係到怨

學上面有人話你又唔轉？ 轉私院又話貪錢

知啦，原罪黎

你都識講係OT錢
但問題本身係人手不足
Working hour個workload已經over左
仲講咩OT
仲要係一部份係迫人OT
屌加人手好過加OT錢啦

即係自私？

On 9
你唔出糧返工呀笨
但做護士唔係做文員，對住既唔係冷冰冰既文件同文字
你返工會感受到病人同事既辛苦，尢其病人年紀可能比你細一截
想病人，同事好，行業發展健康，可延續發展，好正常
冇人想越黎越少人照顧病人，同事越黎越辛苦，醫院越黎越亂黎，冇晒基本care
如果你返工真係純粹為錢，冇個人成長冇滿足感冇歸屬感，冇想同事過得好d，行業發展得好d,呢個係你既問題，係你過緊行屍走肉，浪費人生既生活

真心講句，如果佢可以改善到個環境我係唔會介意佢Cut 我一半人工，個問題係Cut極都係只會俾上面食曬唔會改善到個環境呢個先係呢個Post既討論點，我自己讀呢科做呢科係真心想要Take Care好個Patient做好呢份工先揀來讀。仲要正如前面幾位都有講過，冇錯你係知道呢行辛苦，我自己未讀，仲係中學雞嗰陣就已經知。根本上我個Family亦唔少人做醫護相關既野所以我絕對比你更清楚有幾辛苦亦都預左會有幾辛苦。但係咁樣係唔係就代表你可以無底線無下限咁容許HA剝削你，係唔係真係要大批護士集體離開公院來癱瘓公立醫療體系/過勞死先至叫做唔天真？

留係到捱就唔好怨，走就係貪錢自私

女人先係問題根源

考試咁又點，政府陰d陰d收例，外國個批考既試同中國個批唔同，你吹佢漲？

如果無記錯早幾年好似話類似係醫生果d委員會，本來就全部係行內人，佢地可以投票否決d議案，但政府夾硬改野插針，插左幾個政府自己既人，目的係點，好清楚啦

所以我贊成㗎，最好快d轉哂內地醫生，到時死哂你班仆街

的確係，除非你係男護
就真忙
女人？算了吧

贊成咪得囉阿支阿左

on9

依家就係吸引唔到人做

仲要減人工？

你呢個做法同朝三暮四冇乜分別

我們要進行家訪，某病人將登門造訪的一位初級護士推上床非禮

所以我咪話，頂唔住就轉行
兜兜轉轉，來來去去都係講工作量/收入
咩病人、咩青黃不接，通通唔關事

工作量增加，人工不變，quit
工作量增加，人工增加，留

好簡單道理，我見護士管理層無動靜，咪勸各位quit，但又奇怪無人會quit

班人講到
Workload大=over workload
一個護士對病個比例都唔合理
班戇鳩仲下下講錢
講Cut一半錢個個仲on9
Workload冇底線咁加
人工就跟point set定左
咁咪一樣over

連登仔惡過狗

你既工作世界剩係望錢，呢件事係你既世界永遠都係奇怪，解答唔到

上面有另一位會員答左，仲有好多其他既野

係 你同狗一樣惡

話quit就quit?
講就易 係香港地唔洗食咩大佬
有頭家養真係頂硬上
有得揀邊個想做狗
真係難怪D護士轉私院做
係公立食左咁耐屎
情況冇好轉過仲要不停加workload
私院待遇同人工都好過公主
有咩理由唔走

樂觀啲啦 ，我哋都唔係呢個系統嘅使用者住

其實真正受苦咪就係呢個系統嘅使用者

最主要都係老人家長期病患

可能連登仔真係冇屋企人係老人家或者長期病患呀

或者咁講呀搞環保都識源頭減廢呀
但係政府又唔會停150個

正如我之前所講人口多咗二百萬
床位有冇相應加番相同比例

而家醫療系統可能服務600萬人(97年)嘅時候都頂得順
但2019年啦係八百萬人呀
有冇人可以答我十年後呢？廿年後呢？

千億高鐵站起得咁疏爽
多幾間醫院就咁手緊

連登仔講得啱其實咩都關錢事
點解因為其實你公立醫院三等病床每日成本大約應該都係四千，五千蚊到

但係我哋香港居民每日只係需要畀百幾蚊 就包醫，藥，x光，每日三餐

如果根據連登仔 邏輯 應唔應該收翻成本價去醫香港居民？

香港醫療制度係全世界其實都相對算係好嘅但問題係使用者真係真係真係太多啦

唔減醫療開支點起大白象呀

算啦 有料就唔洗留係公院 係D冇料 quit左又搵唔到相同人工既人先係到嘈

留名等睇黑心連登仔屌鳩啲護士

唔係全世界得返錢，而係錢最能具體表達回報

唔講錢講抱負，你地又話道德綁架

都唔知要同你地講咩

有名人拍片打氣支持 想點
你睇下其他行業有冇

要quit有幾難，打封信就得
你有家庭負擔，好需要份工
咪要硬食，出面個個都係咁

你而家係又要食又要罵

諗起suits其中一集 講護士罷工

睇連登仔講野真係好心寒⋯⋯
利申護士⋯⋯

巴打 我明白你講既野

但事實上係 讀呢科做呢行都係佢地自己選擇

我唔知係因為愛心 定 金錢

如果依家既人工或者工作量 令自己唔滿意或者接受唔到

你地去爭取好d 既待遇 呢樣無錯既

但爭取唔到既話 你地有咩打算？

大部份人咪又係睇錢份上 邊做邊呻

我之前正正係做工程

又返shift 又ot 又無假放 趕期果時日日食飯盒

夜晚零度 仲係度吹風做野

最尾都係 轉左文職 人工少一半 但起碼準時收工有假放

我唔係講護士唔辛苦 或者唔值得呢個價

而係講 你地捨唔捨得去換一份工作量少 人工低既工？

如果唔捨得既話 辛苦都係自己拎黎

你講你講得好啱呀咩都關錢事嘅其實

香港公私營病人比例其實係九比一
十個人入面有九個就係公立醫院嘅病人

但係金錢支出上面個比例佢係4比3

呢個統計數字反映出 十個percent嘅病人用嘅錢居然可以同90 percent嘅病人有得揮

同時亦都反映出香港嘅私家醫療係幾咁貴

連登仔成日話公立醫院差到死
但成日滿口講錢嘅連登仔卻無視呢啲實際嘅統計數字

所以我相信針唔拮到肉係唔知痛
同時亦都反映出黃子華嘅魚蛋論到而家都好有用

你哋班要捱唔到咪 quit囉
唔係高人工你哋點會留呀

我情願 拉低你人工
都唔會諗下點樣自我增值去增加自己弋行嘅人工

相信喺醫療系統崩潰後 一個焦土政策可以封住咁多位連登仔把口啦

唔合理既情況出黎屌有咩問題？
硬食都要屌，睇下19政府做唔做野
出面係咁又點？
強姦金1994年到依家都係對沖都要屌
唔好將慣常合理化
Overworkload係事實
源頭係政府，唔係護士

痴線 唔夠床位唔夠人手已經唔係今日先講
一個ward得幾個姑娘 但就睇50張床
試過間房d床根本你可以就咁碌到去第張床到
呢d野加人工可以改善到？
根本個問題係醫療制度到
但你地就將個問題擺落d護士 話佢地唔捱得想加人工
再係咁 遲下就會引入d支那護士支那醫生醫你地

佢地針拮唔到肉唔知痛架

我有樣說話真係好想講
32000一個月都有咁高流失率
加人工可以幫到咩野？
本身已經有假都冇得放逼人賣假返工
有錢都冇命洗
仲係到講咩「又係想加人工」
出去返邊份工忙到去廁所都冇時間？

同mpf dq 政策唔同
而家唔係無其實路，俾班護士選
好巴打都講緊同一個道理，點解唔轉行
轉行減人工減工作量，有人都提出過
但奇怪班護人永遠無視

你依句同廢老話唔鍾意香港就移民有咩分別

工作都扯到去移民 真係同d女人堆唔可以講道理，講邏輯

好啦好啦，唔講轉行，咁轉去私家得唔得
加人工減工作量，一舉兩得

連登仔淨係識眼紅人哋人工高
咁好做你去做囉，公立出名惡做
最基本屎尿膿痰全部要掂
呢個病人未做完，另一個又係度叫春
一大堆野煩住哂但又要做到零失誤，爆獲既話有排搞，有機會以後唔洗做
咁既情況下由返工做到放工，中間得5min break去個廁所咁大把
長期返shift再加有D ward連補假都放唔到
都仲未計傳染病風險，而家無沙士唔代表唔會中TB
如果無心做既，走哂去私家好耐啦

你個條係咩路
轉行有咩幫忙？斬腳指避沙蟲
諗野實際D啦戇鳩
依家係講緊成個醫療體系
你同我都有份用
你就叫人overload做唔掂就轉行走
你個撚屌腦係咪坐住左？

除非你係外國巴打姐
如果唔係 都係一齊受返

呢到講心唔得，講番金啦，講心又會同你講你怨乜春

係連登仔眼中

做醫護係原罪
成班都係醫蓄
人工高所以包晒所有唔合理嘅嘢
醫護最自私自利

叻嘅又唔見你quit 去私家？
聽到就嬲
就係仲有嗰少少僅餘嘅熱情
想用自己識嘅嘢幫香港窮人
我哋想走又有幾難？
而家調轉俾人叫快啲走

到時有心做嘅人出晒私家
得返啲呼呼喝喝嘅醫護同事
請連登仔唔好問點解
因為你哋都有份

已經係加床加到
就算所有空缺都fill哂都好，個ward都唔會夠人手
HA淨係識肥上瘦下，無錢之餘仲要用係D垃圾地方

你做緊邊行？
今年幾大？

講自身，你又扯返去體系

不在其位 不謀其政

你只不過係小小護士，真係以為自已咁重要，個體系留返俾管理層好唔好

一尾話加人工
加完下年都話唔夠啦
宜家係唔夠人手 仲叫加人工
加到5皮你會落力d做咩

HA加人啦仆街
我淨係想放到假抖下咋

小弟20有6，工程狗，朝9晚5點半，遲返準時走，月入32k，13月糧(之前報稅post留過言，歡迎起底) ，有何指教

激到班護士hea做
睇下係病人死先定護士死先囉
遲啲唔好入廠呀連登仔

你真係戇撚鳩
知唔知咩叫體系？
冇自身又點會有體系
上下比例唔岩咪出問題囉
究竟你有幾戇鳩先講得出護士唔重要
前線隨左醫生之外
仲有邊個照顧班病人
講比喻駁唔到就話人女人
講體系你就不謀其政
小學畢業未？
你入院等十鳩幾個鐘真係咪撚冤

fg50k嘅連登仔係咪諗住有錢就可以係私家睇病 公立醫院有幾垃圾都唔關自己事
到時大病要做啲危險procedure嘅話 私院又怕死唔肯做 咁就唔好撚怨公立排期排到就死都未到自己
好似連登仔咁講ha減人工請人嘅話 咪睇下有幾多人肯20k返6日輪shift玩齊屎尿痰又唔出private或者移民澳洲囉

講真 唔洗做狗既話 月入冇20k有幾閒？定係其實要全部護士大條道理跟足份contract 夠鐘收工走人 理撚得你死唔死？

而家係為咗D病人有返D有質素既醫療服務先行出黎咋 真係只為錢既返護士 一早做咗私家看護 跟住有錢佬輕鬆攞100k up啦 仲同你遊行 仲同你返醫院？

人人轉去私家都得 咁D病人唔好慳個皮幾野 全部睇私家咪得囉 公立護狗又唔會嘈 私家又唔會好似你咁話overpaid 一舉多得 咁啲香港人又要貪個皮幾野 又要求高質素服務 又唔抵得人攞30k人工 咪同大陸喱冇分別囉

同埋讀個陣係知道辛苦既 呻下都得掛 就好似工程狗都要上連登呻啦

利申未來男護狗 返工冇得好似女護狗咁扮工 預咗折壽20年 準備哂文件資料 一過咗個6年HA contract 即刻移民歐洲做返個人

係quit就快啦，咁多爹
唔quit就唔好嘈，你自己攞黎

連登仔一駁唔到就講黎講都係呢d㗎喳

醫療人員不足 人口問題引致
交通流量更密 人口問題引致
住屋問題不足 人口問題引致
教育方向改變 人口問題引致
講到尾都係嗰個問題 但弱智政府繼續治標唔治本

你係咪唔識字架
都話而家d人走到做半年就走
個病房由十年前有4-5個護士返工，到而家得番兩三個，仲要係不斷加班先keep到個人手
係咪要0護士做HA你先明呀？

有d人真係呢世都係做基層，冇俯瞰既能力

呢個人口問題擺到明唔會解決架啦

咪係僅餘空間諗下計囉

鬼唔知遊行完咩都冇改變 要繼續做狗咩 而家連呻下都要俾人屌 搞到心理唔平衡

呻都唔俾呻 咁FG 14K 工程地盤個D咪唔好呻 唔好話自己幾慘幾慘囉

講到尾，未又係大陸要殖民，用大陸人溝淡你班港豬
林鄭又死口唔認，話乜乜扯唔上關係

點解會有人屌返護士轉頭
屌你老母班廢老五毛係咪盲撐政府到咁

懷疑呢班打手根本係政府請

果兩三個都轉埋，到時管理層自然要解決個問題

又叫人做義工

肯出聲既都係有良心 有要求既人

明知有十個病人要用儀器 但因為唔夠儀器用 只好夾硬揀2 3個最嚴重既人 優先比佢地用
之後只可以安慰自己呢個decision making係make sense 已經達到學校要求prioritize 野

內心不停祈求其他所謂無咁嚴重既人 冇事
一有事 就不停迫自己諗 唔關儀器事 可能係生死有命

呀伯自己慒慒地 又冇屋企人 又有糖尿
正常應該要糖尿藥同個餐一齊食 但唔夠人 有時食左藥 冇食飯 有時食左飯冇食藥
不過都好 現今科技好 低可以打糖水 高可以打針 不過搞到血糖好似坐過山車咁 睇住呀伯一日攰過一日
醫生都唔識點較岩d藥 只可以較到岩住院時
吊住條命用
一出院 環境變左 d原本係醫院所謂岩既藥 就變唔岩 呀伯呢頭出院 果頭入院

仲有好多好多

成日話轉去私家
香港得幾多間私家呀 食得幾多人呀
港怡都要人no pay leave 啦

冇架 佢地唔抵得fg 30k既人咋嘛

又唔諗下自己唔使執屎執尿 日日朝九晚六 攞10個月糧 做錯野道個歉就了事唔使驚俾人告誤殺 仲係到同人鬥慘

就算ot俾到50% 人人都係想準時收工 邊個想ot 所以話遊行想加人工個班都冇腦既

其實我只係搞清楚成件事
護士出來罷工遊行，個目的究竟係咩

最簡單
為錢，但一講呢個point，成班護士就起晒鋼，講係為病人為抱負(但加ot錢又罵)

好啦，我當唔係為錢
為工作量，咁大環境導致工作量不斷增加，你解決唔到大環境，咁咪勸各位轉行轉工，但成班護又say no

咁講抱負
培訓繼續做，繼續有新人，叫班護士捱下義氣，終有一日會一天都光曬，又話道德綁架

咁其實你地既需求係咩？

唔追po都知一定係屌出黎爭取個班人

其實佢地就係想咁，就係想爆
之後全面改革
冇政府想冇止境咁投放資源嚮醫療到，無底深潭
佢地想改到好似大陸，新加坡咁收錢賣service
同時比大陸醫生護士黎香港做
弄權班人已經寫左好多類似既proposal

你真係咁天真，以為呢十年醫療資源冇加過
市民越來越多，公院醫護人員反而越黎越少，仲不斷話比人聽有醫療事故，毫無目的？

最好就加一倍人做醫護 減一半人工都可以 減完都仲高過FG起薪嘅中位數 係為理想而番工

做醫護嘅巴絲無謂咁勞氣啦，有啲人一講到你哋想爭取返合理嘅嘢就會彈晒啲廢中廢老心態出嚟，唔識易地而處喺人哋角度睇下，淨係講錢，講大家都係咁捱。
「咁高人工包架」、「唔鍾意唔好做啦」、「有邊份工唔辛苦呀」、「讀得呢科你都預咗呢行係咁架啦」，呢幾句嘢係咪已經可以列為粗口？
人工高、份份工都辛苦，係咪代表幾唔合理嘅工作量都要接受？
唔鍾意唔好做、唔鍾意做公立就走去私家，個個醫護都係咁嘅話，咁公立醫院啲病人點算？到時係咪又屌尻啲醫護無人性？
讀得呢科預咗呢行係咁，但係而家係越嚟越多病人，唔計要帶埋老母返工呢啲心理壓力，根本做嘢都做唔切呀，你唔入去行個轉都睇到新聞急症室幾爆啦，上一上病房啲床又擺到走廊都係，點解搞成咁呀？
又人口老化、又有林鄭死都唔肯認嘅人口政策問題，其他工你做唔嚟、做錯嘢、做得唔開心、人工唔夠高、太辛苦，結果俾人炒或者劈炮唔撈無人會話你，好多人份工出錯嘅結果都唔會係死人呀，我諗無人夠膽講自己返工從來無做錯過嘢而且永遠都唔會錯，醫護呢行一樣，但點解唔可以調返轉諗如果佢哋工作量低啲、有多啲支援、唔使一個對咁多個病人，佢哋可以減少出錯，而成個社會都得益？
永遠用旁觀者角度睇人做嘢都係好輕鬆架，係咪對其他人多一分尊重、欣賞人哋嘅付出都唔得？我真係唔明點解醫護要係咁俾人屌。
鍾意就道德勒索廢老思維上身，如果我係醫護一定好心淡。

我而家叫你轉行或者冇問題
但你問心做左10年以上 轉行容易？
第二 全部人去晒私院 公院留返全部岩岩畢業既護理你
你入院擔唔擔心

我又代表唔到醫護既

我都講咗係因為擔心病人有事先出黎咯 真係為錢為生活 大可以學你咁講 轉私家 轉工 又或者冷血啲支持引入大陸護士都得架 到時死既係病人 又唔係護士

講真 護士移民咁容易 出面大把國家要護士 使理你香港醫院點爆？

其實中文真係有咁難明？
內文已經講左over workload
HA資源調配出錯，前線人手不足
加Ot錢係政府提出
但解決唔到人手不足問題
加前線人手，就係咁簡單
咩錢抱負d point 你收埋一二面啦

夢見護士夜更得嫻到打機
有邊行唔忙，成班大種乞衣

女護啫

男護忙到仆街

加人手，ok

陳肇始之後現身集會與遊行人士見面，強調自己非常關心問題，要求醫管局正視人手問題，並制定短、中、長期措施。她又稱自己有看過該14項要求，請醫管局積極回應14項訴求。她稱會與醫管局開會，並爭取資源上的配對。

政府回應已經聽到，加人手都唔係一朝一夕
咁你地需求已經聽咗，請你地好好監測政府有無做，唔好再係到搞風搞雨

補充一點，抱負係你地護士講出來，咪撚屈鳩我，屌你老母，叫都叫你班護士收返入去

你講得岀呢啲睇黎都係眼紅護士人工高

講加人手都唔係呢個星期先講啦

遊行係因為政府應承咗加人手 批咗筆錢出黎 最後落咗去醫管局高層個袋到喎

遊行咪就係監測完先做既野囉

咁你都識講有護士好得嫻，人工高忙d係正常，成個月大假唔見你地講？

醫護界都係仆街架喇，成日站係道德高地講野

你都弱撚智
有加到人就唔會依家咁環境啦

咩撚野叫護士講出黎？
有人係到留過comment=護士講？
一碌鳩打沉一船人
你訓撚醒未呀

咁佢的確係呢排再重申關注人手問題

定你覺得佢今日講完，聽日就多1000個護士幫你做野

成個月大假又點？ 又唔見可以朝九晚六準時收工？ 你返文職返工廠 做錯野冇乜事 護士插錯條喉 打錯針位係會殺咗人架 呢樣又唔見你講？

人工高唔一定只係因為要忙啲 學你話齋 要掂屎尿 要被病人家人屌都包埋架

精神科護士同普通科護士其實係完全唔同工種黎架啦，工作範疇性質都完全唔同。skillset都唔同。
psychi野general nurse大多數都唔識，general野psychi nurse都好陌生。好耐以前曾經有general trans psychi course，講緊都要讀多兩三年。所以精神科護士係無可能填補普通科空缺

香港人冇同理心 奴性重到一味鬥慘
眼中得個錢字 覺得咩都係關錢事
佢地冇遠見又短視 講到自己日後唔會老覺得醫療唔關自己事
依個post睇到根本好多連登仔都係死港豬同未來廢老

咁10年前講完會加 到而家個護士病人比例都冇到國際標準 個10年係咪時間？

重申有撚用？ 梁振英夠重申過好多次佢冇收錢唔係共狗啦 你信唔信？

【流感肆虐】懷孕護士集會上哭訴缺人手 陳肇始到場但稱趕時間拒作承諾

流感高峰期下，公立醫院內科病房持續逼爆，有內科及老人科病房護士不滿人手不足下也要加開近2成病床，護士忙得連去廁所及吃飯的時間也沒有。香港護士協會今早在政府總部外發起「做爆、不如鬧爆」集會，要求增加資源及人手，有逾百人出席，不少是現職護士。有懷孕護士出席集會，哽咽表示很多時因人手問題，前線人員看到病人有需要亦愛莫能助。其間食衞局局長陳肇始突然現身，被一眾護士「噓爆」，有病人家屬質問她為何要「道德勒索」醫護人員，令他們因為使命感而疲於奔命，最終陳逗留約21分鐘，沒有作出任何承諾便敗走。

留意返啦，局長話自己有d趕時間，無承諾過會做任何野喎

係啊，加人手唔係一朝一夕，但人手比例唔平衡呢個問題係廿幾三十年前已經出現囉，唔係依家先爆

仲有，咩叫搞風搞雨？遊下行就叫搞風搞雨
你食開蛇齋餅糭？

屌，即係你話加人手，都係得你呢個on9 仔講，唔=護士講
你地不如自己圍內傾掂數，先出來柒

住私家咪唔駛煩

唔使擔心喎 醫療系統D人咁易移民 大把世界 到時睇下邊個死先？

其實好多行都係咁人手不足，壓力大
哩個就係香港

抱唔抱負都影響唔到公立醫院人手唔夠個事實

你針對呢點拗生拗死咪同啲走塑撚一樣 大事唔睇睇啲雞碎野

你依家咪出緊黎柒
究竟你個腦裝咩先會有我講加人手既logic
自己去醫院有眼你睇咩叫人手不足啦on9仔

咁你不如講下，你地預期係點？
當20號，你地要求加人手，佢聲稱聽到
到22號，究竟要有咩改變先令你地滿意？

你話要加人手，又唔俾時間，日日loop歷史

護士講抱負，變咗我講抱負
護士針對講抱負，變咗我針對講抱負

咁04年叫加人手 到19年都冇加到 咁你都滿意？

睇黎你都幾啱做民賤聯喎

個point邊個講先有咁重要？ 講完過咗就唔係重點啦

不斷重複抱負做乜野

唔洗做 有糧出 返工訓覺打卡又一day

做梗西
成日聽d師傅屌政府
但我心諗又要用個腦諗下邊個投票俾班撚樣
自己決定自己受

錢已袋 等緊入人大fatfat

不如我問返你
工程洗唔洗包屍？洗唔洗幫人抹屎忽？

哦，原來廿幾30年，依家先聽到
政府做野不嬲過左一兩個星期，無左聲氣，搏你班港豬唔記得啦

點可以唔日日提，其實你係打手想擺平風聲喳？

同埋呢個topic係討論返個新聞，而呢d新聞就係報紙佬出既
你唔鍾意咪send email去叫佢地收聲唔好報囉

連登仔不嬲惡哂㗎啦

忙撚過護士既救護員重低人工過佢

代表乜？代表男女比率唔撚同既工種，待遇差好遠之餘，垃圾女人重唔知足囉

04年，醫院管理局註冊護士7600人
16年，醫院管理局註冊護士8200人

你幾啱做殘廢人士，盲

04 年人工 幾多 16 年人工又幾多呢 ? 講埋啦

加人手係要減低個護士對病人比例喎

你咁叫加咗 下次通帳5% 人工年薪加你200蚊 你唔好話冇加啦

有人開始到重點，男女問題了，非常好。

做過服務行業就知, 如果又忙又俾CUSTOMER屌, 上司又要屌尻你果刻真係會好心灰意冷

佢地用完政府教育資源就去做私家
之後屌返政府
女人永遠都係咁仆街

上面班話加人工嘅撚樣同大陸啲土豪有乜分別
用錢可以解決晒所有問題？
唔好忘記自己都有可能會入醫院做病人
醫療儀器不足
護士一個頂十個 工作量愈大自然出錯機會愈高
到時受苦嘅其實係病人

本港護士對人口比例則反覆，2003年為每千名人口護士人數為6.5人，到2000年代中期一度跌至5.2人， 2014年回升至6.6人

我得呢堆數字，求你再解釋下

到時佢哋返工有咩不公，記得咪撚開post啊 唔好屌上司屌客啊，份糧包咗嘅

講真寧願你加個人手, 俾我放假都唔想SHS開OT

無意思
無公私營獨立比例

啲新護士竟然唔係屌啲出賣市民既護士
而係屌政府

你永遠訓練幾年，但幾年後就出走
訓練多多都唔夠

咁當然出走呀 上面咪一堆永世唔入醫院睇下既連登仔講咗公立做唔掂走去私立 再唔係就轉行呀嘛

講到咁大聲 最後有事咪又係貪個千幾蚊去輪公立唔睇私家

咁你知唔知呢10幾年開多左3間醫院

女護仆街係人都知

但係男護不嬲做到死 而家出黎呻下都俾人屌返轉頭

係喎 唔記得咗上面一路嘈話遊行剩係為咗加人工個位係工程狗添 明嘅 擺多咗錢落醫療就會少啲大白象 工程狗掠唔到水呀嘛

開間兒童醫院夠話係開咗醫院啦 但係個到冇急症 要入兒童醫院要醫生轉介 咪又係入咗公立先 你又知唔知

你要比較工種唔同既工序 一唔一樣 成件事就錯

你要明白 你地所做既野 最多只係厭惡性同忙

同地盤佬所講既辛苦差好遠

人地就三十幾度比太陽乾蒸 落雨就底褲濕住照做

打完十號風大部分人話返唔到工 佢地就直接返工幫市民開路

你地話人手不足 可能兼顧唔到病人 會誤殺

地盤佬就算注意安全都好

都難保有個唔注意安全既人搞到佢命都無

咁你覺得 護士相比之下真係好辛苦？

我重申一次 我唔係話要鬥慘

而係覺得 你又要唔滿意 又唔肯轉工

你地都講到HA死都唔肯加資源加人

咁問題即係解決唔到 咁你地點解唔轉行？

撫心自問 咪又係錢作怪

做老師又全心作育英才
做金融就想促進香港國際地位?

用下你個垃圾閪腦啦. 如果無坐住既話

無急症 係咪姐係入面果班人唔計手人

講得出黑心說話都應該身體健康人士 至少仲可以打字
希望你地已後都唔需要亦都唔會麻煩到護士
香港護士人工已經唔算高 每份工有應得報酬係好正常 唔係點叫打工 打工唔出糧叫義工 唔通每個護士都識光合作用？「人工高」都有得討論？唔討論下醫生點解搵咁多 ibanker點解搵咁多 其實好多工嘅人工都高過護士 冇咩好討論 如果真係有眼紅嘅其實可以加入護理行列 親身感受下再講 仲有樓上有人拎護士同救護員比 根本由培訓方面 時數 工作環境性質都唔同 點可以比 唔會否定救護員辛苦 但同護士企出後爭取合理人手係冇關係

你搞錯左一樣野
知唔知點解 HA一講到加人手就搞唔掂？

你自地諗下 一個RN幾錢起薪？ 你又知唔知佢地一年加幾多人工 ? 再諗下佢地有咩福利 ?

成個post唔係拎紮鐵 掃街d 工黎比 又唔諗下人地要讀幾年書再考牌先做得 加上又要輪班 日日面對生離死別 精神壓力幾大你又知唔知. 再者我諗班護士最勞氣應該唔係做到仆街 係個仆街政府知道都冇諗過幫既態度, 同埋一班完全冇同理心, 逆來順受, 净係叫人發揮分獅子山精神既腥港人. 講咁多冇用, 求神拜佛唔好病, 唔好到時入醫院又屌冇人理你.

你開多3間醫院就會多d人病？

個到咪計咗醫管局出黎既護士人手囉

實際係有啲醫院人手過多 攞4皮行行企企 有啲醫院就日做夜做 做到成隻狗咁

你開新醫院本身要新人手 淨係兒童醫院都要200幾人
你上面個數字12年加左600人 你覺得夠
病人本身唔係overflow 咁開新醫院做咩

間間醫院都有門診
咁你係咪叫哂門診d護士返上病室 執哂d門診呀

當你真係2014年6.6 咁你又解釋下17年1對12 個數字

去屌埋啲高層啦 係佢地唔幫你地諗 無幫前線解決問題

即係點？ 讀完書高人一等？

覺得無讀書辛苦就岩 你讀完個護士就應該唔洗辛苦？

咁你簡錯科 入錯行啦

讀得成書你洗走去做護士？

咁叻既話 直頭去讀醫啦

講到自己高人一等咁

如果一個地方人口1000人，發病率5%，即係會有50個病人

開1間醫院會50個病人，開10間醫院都係得50個病人

屌，唔怪之得中五畢業都可以做護士

你咁講讀醫就係高人一等？

香港人口老化問題你有冇諗過

剩係識睇starting 你有興趣都可以執屎 一世冇呢個人工都可以諗下點解冇 其實咁嘅人工係值得護士因工作流產 因工作傷身？ 真係好奇怪 人都只會睇人好嘅一面 香港人係鍾意睇人仆街 少少尊重都唔會有 如果班醫生出黎遊行又會屌醫生 咁講落去沒完沒了 冇意思

你自己除吓 7600 除 40 係咪同 8200 除 43 個數字係咪一樣囉, 如果係既,姐係平均每間醫院既人手跟本冇多過, 仲反問人地"你開多3間醫院就會多d人病？"

其實你工程個牌係唔係呃黎, 點撚解咁簡單既數都唔撚明,仲要學人 笑果吓好野, 算啦, 香港冇得救咖啦,

根本護士名冊就有水份 有d 197幾年退哂休都仲有續緊牌

咁點解唔可以門診照開 病房有多啲護士？ 咁講法叫堆病人全部去睇哂私家咪解決哂個問題囉 又唔去睇

做得護士 上面工程狗話咁自私既話當然要引入大陸護士添啦 自己攞4皮幾 做野又少咗

反對大陸護士為病人好又要俾人屌一鑊

01年-11年，增加1%，唔想再搵，求近年數字

其實各行各業都面對緊同樣既問題。
有啲就要你 OT. 但會科金；不過你冇權唔收舊金。
有啲就要你 OT 但唔會科金。

唔係話要合理化伊啲唔合理既事，而係社會上既生態就係咁。或者就好似一個 accountant 係旺季要晚晚 OT, 建築佬趕工期要返埋紅日咁。你唔滿意？你可以反對既，但同時可能要反思自己適唔適合係香港生存。伊個係遊戲規則，fresh grad 收得 $18- 30k 就應該預佐。

只不過.... 宜家好似牽涉緊一個必需 / 好似孚神聖既工種，先令到有咁大迴響？

咪唔好做囉

上面ching 係咪搞錯左呀

護士人口比例 同護士對病人比唔同喎

護士人口比例係外國每千人口對十幾個護士 美國算少都有11 香港係7左右

護士病人比外國標準係1:4/6 香港係1:14-16

咁你覺得護士淨係識執屎就好明顯你真係好無知 你唯一講得啱就係工時太多 唔使妒忌架 每年有好多課程開班讀護士 報名啦 你就知執人屎同執狗屎唔同 淨係執屎都可以睇好多野了解病人情況 聞屎都知有冇痾血添呀 讀下書實習下先啦

大家唔洗咁勞嘈
一開始已經有巴打講每日150人先係問題
香港回歸果一刻就已經收皮
走到果班 97前已經移民
我地走唔到只有硬食
無論文化/行業都會同內地融合
大家點討論都無意思
因為結果都係一樣

16年長者人口係17%
越黎越多老人 又越黎越長命
如果病人咁都無多到 我又真係唔知點解咁神奇呀

上面咪已經有ching睇穿條工程狗數都唔識計囉

做DH都應該舒服架 不過世事唔會有公平 只係做醫院想都有合理人手 忙唔緊要 但好多時係做唔切但又急先慘

開之前聽人講兒童醫院只係qe2.0，將qe d野同人手調過去，醫管局玩數字遊戲，唔洗請人手

而事實上兒童醫院開左之後又的確真係將部份qe搬左過去

至於最後人手係再請定無乜請就等現職巴絲打解答了

所以你唔係真係以為開棟新醫院就請足哂成棟新人啊？

佢講到好似護士唔係好忙咁喎

等下次佢屋企人入廠個時唔辛苦一下 叫佢等返20粒鐘先

屌你老母你俾10皮我都唔番香港做啊 話我自私都好 我寧願留喺NHS低人工好多都唔願意返香港

我有俾你屌架

一早講到明唔關人工事 班連登仔就係唔肯認

你會唔會將個穿左洞既水煲入水，問，點解入極都唔到頂，我煲唔到水呀。

你地護士自己就係做出個洞既人。之後叫人不問因由咁再入水。

01年-16年
老人增加6%

04年-16年
護士增加7.8%

合理嗎？

唔太關事。
人口過多只係一個少啲既問題。

公院醫護去左私營度先係最大問題。
其實可以改法例將醫護鎖死響公營系統多十年八年

連登仔唔敢反醫生㗎，話哂醫生都係社會尖子
醫生都乜都岩，就算醫生換尿片都換得好過班mk護士

咁你又解釋下病人公私立比例9比1點黎

同埋遊行唔係只係講要入水 仲投訴埋之前批咗個5億有一半以上落咗醫管局個班老屎忽袋 啲水係水龍頭出黎冇入到個煲到喎

人工預左
唔好講咩同人講咩理想，咁鐘意幫人去做無國界啦

唔係「人工」
係工作量-人工比率

班人只想HEA

咁咪即係實際人手比數據少囉 仲話1比12有增加人手 冇問題喎

笑撚死
一班退休，一班考完個牌無做，仲未計依家教緊nursing school個班

人口比例多6% 實際人數多40萬
護士加7.8% 係600人
真係幾合理

仲要10幾年黎 醫管局一定無新service 要人手啦

唔係想唔想hea 係冇得揀喎

又見到工程狗數都唔識計

點咩黎呀﹖
你地醫護界商業化。炒高晒必需品啲價格啲人咪要迫死響公營囉
你地商家黎架。你以為天使呀﹖

真係可以唔理你生死 做完個shift就算架

唔使咪唔做囉

街邊診所 300幾都有得睇醫生呀
做咩迫去急症室啫

其實有時討論下就唔洗吓吓比啲假設性問題來大鳩人 / 串人既。

一來無謂
二來唔尊重人都無咩好討論

你知唔知除咗藥房買到個D野 其他藥同設施要幾錢？講到公立個價先啱咁

同樣原理 你試下1皮唔到睇下你買唔買到架一手林寶？

300幾對你黎講唔多錢，對好多人黎講好多錢。
300幾只係醫感冒既價格

唔係「唔尊重」
而係指出你地直頭「講大話」

其實你既論點

同啲人話：

「你唔讓坐比阿公阿婆，第時冇人讓比你。你預佐咪得囉！」

「你唔捐血，你/屋企人有事冇血用，你預佐自己/佢地會咁咪得囉！」

好心啦，咪吓吓騎劫全宇宙既人既撐。
又唔見一班人咁齊心撐冇屋住，啲公屋比人搶哂？

你都白痴。
咪又係同成個醫療系統商業化有關

你諗野可唔可以闊少少﹖

由制藥，造儀器，全部都係商人黎呀。

其實呢個世界有咩唔係商業

消防﹖水務﹖
道路﹖法律(法院)﹖

可以減少必需品商業化嗎﹖

你地用住商人既腦，黎問點解「有乜唔係商業」
你實啱呀，因為你地係個「自証預言」黎

工程狗搵緊資料，同你班中五垃圾鳩up唔同
香港統計年刊
04年病床位28410
14年病床位27631

屌，床位少咗，護士多咗，今次點兜

無呢個意思

只係見果位人兄覺得自己讀多幾年書

就覺得自己高人一等 唔洗辛苦

我先同佢講 佢讀得成 就係讀醫 唔係讀護

就唔洗咁辛苦

你明唔明？

不過你都應該唔明 明你就唔會問

必需品唔要公營，只會有寡頭壟斷
你只會被迫供醫保。

連公立醫院都商業化既話我又唔介意喎

咁多人睇 做返個商人坐地起價都好正常唔洗做咁多 幾好

病人少咗 工作量少咗 扣人工又無所謂喎

病人少左﹖
必需品呀。無得揀幫唔幫襯架

「自由市場」
用啲唔自由既野黎托起「自由」市場
真係可笑之極

你應該真係侍應黎 咁套用返以上連登嘅回應 其實咪唔好做囉 傷身呀

有得揀呀 講到商業化咁嚴重 咪由得個病人死 俾唔起錢唔好睇醫生囉

有錢先有得睇醫生先係市場供需最基本既原則

香港統計年刊
按區域、機構類別及專科劃分的住院病人出院人次及死亡人數

2007年 1 201 393
2017年 1 809 770

咪依個世界無被迫了
如果「死」都算一個選擇的話

同意 私院自負盈虧 買儀器 請人 設施都係錢 唔係講到唔賺錢咁 但正如私樓同公屋咁 迎合各人需要啫 調轉公立點解咁平都係政府俾左一舊錢 拎cssa嗰班仲要唔使錢 一部呼吸機幾貴 整icu要幾多錢

睇到啲留言話一早就要預咗
要expect最差情況
香港人接受能力幾咁大 幾咁無底線
抵畀正苦撚狗咁撚啦 奴性重到
一個post就睇到香港人對自己人幾無同理心
刻薄到

係呀 如果唔係有班人好心救命 唔係剩睇錢既商人 本來窮人咪死囉

所以話公立個價錢唔係必然 唔好以公立個價去睇 以為私立貴 其實私立個價先貼近原本個成本價

我講緊唔止人手唔夠，係床位等等嘅資源
如果你要比喻，係d客多到只可以坐喺地下食飯而侍應唔夠
你叫侍應走咁點？冇點㗎，自己落單自己出菜囉 你有冇咁嘅能力呀？

轉工話咁易啦 只係你睇急症由等4粒鐘變到10粒鐘 再遲啲走哂變要等2日咁囉

醫生一樣好辛苦

咁你又唔好咁講 可能佢夠錢係藥廠直接買藥 夠錢買部X光機呢

事實係好多醫護寧願逗少啲人工都轉行做其他行業/轉私家

所以先咁高流失率 唔明呢到啲人點解係咁話人唔敢轉行

公立醫療冇左 就唔會再嘈咩私營貴 當價錢到一個程度市民負擔唔到 咁佢就會選擇黎唔黎醫院 相信咁病人入院數字可能會低啲
供醫保係選擇 有大把本錢咪唔好供

明明係話人手唔夠 病房逼爆
醫管局有錢叫人拍片 無錢請多啲人手應付？
港豬性格？對自己人 刻薄老奉應份
對住無良正苦 高層就毫無底線啊
出聲嘅反而被屌
工作量增加 人工唔加都冇問題
原來香港人真係做牛做馬都得既
工作量同人工唔成正比 無所謂啦

都話咗人工唔係遊行原因 話做唔到咪轉行個班就係唔睇字
就算加到20皮一個月都唔會做

一個遊行就睇到連登口講反港共反支那 當睇唔過眼人地肯出黎發聲就全部變哂建制派

連登仔大愛到為腦細赴湯蹈火都在所不惜
人工？無所謂啦！
請我嗰時都包咗㗎喇 我預咗要做咁多
最怕無嘢做 一做就要做爆佢
唔可以請多啲人減輕我嘅壓力！

口講兇狠呀 講到行行企企fg袋30k 人工overpaid 醫死人都唔會俾人炒 又唔見班連登仔狗衝去做咁舒服既工

死士喎

對著啲撚屌連登仔？ 照顧佢3分鐘都嫌多 我仲唔唔擺多啲時間落其他肯尊重人既病人身上？

識得有人做精神科護士，hea到爆

精神科唔同普通科

精神科係

因為出到黎唔會係街症 唔會係急症做

150

其實加到20皮都無用 做係有人做 但問題個醫護質素只會愈黎愈差 一個人對咁撚多人 個質素根本無可能好 呢個明明基本常識黎
再講 加人工最多咪加多1,2 K 你估香港正苦會唔會扔咁多錢
加埋貪曾當年搞個 六大產業 搞到個個開私家 公立堆人過哂檔 咪搞到呢家咁

假緊係要賣啦 唔通送俾你呀 又唔見班文職星期六日衝返公司做野唔收人工

休息時間係應份既 你講到十工就會有人365日做狗咁就冇可能啦

打手做野記得唔好出糧，唔係就死全家，屌晒你班仆街老母

六大仲未算差 03年之後日日至少150先係原兇

打手係特登扭曲，好多post都有呢三幅被嘅留言

仆街市民屌到你死

唔好要求腦細加人工
因為本身入職嗰份人工已經包咗
我都預咗會越黎越多嘢做

上面咪又係個幾個打手轉移視線講話護士想加人工 set個錯既前設囉

翻炒返個遊行重點就係想保持返個醫療質素 所以先要求多啲人手減少忙中出錯既機會 用返被高層食咗個4億做返啲野改善現狀

班打手就話係因為人工低所以鳩嘈要加人工

一日住係香港 點都會用到香港既醫療體系 好似講到唔關大家事咁
面臨住咁既護士對病人比例 你想要求啲咩高質素既護理？

連登仔fg 50k 使乜睇公立啫

求其搵個私家看護24小時服務咪仲好

機械人唔洗休息，用生命值硬接

唔使咁辛苦出咁多錢喎

剩係提高返公立個價位同私立一樣 即刻解決到病人過多個問題

急症上返1000以上先勉強合理 街症點都800 咁護士一定唔會出黎嘈

高官都好撚hea，不過前線忙到仆街，識你老母臭西，有人你識你老母做雞添，你表姑姐個堂細佬識人做特首添

連登講錢死罪黎 無討論空間
一講月入幾多個個幾十萬上落 又無父幹都幾層樓揸手
政府護士care乜鳩 連登仔個個有私家護士架屌

把口咁臭食左屎?
定係岩岩比人屌完屎眼又即刻幫人含撚?

我咪話升個價由免費變到有錢 減少啲垃圾人種阻住牀位時間囉

你本身句野想講乜野？有人hea咁忙果啲就唔洗理？問題唔存在？你想表達乜野？

咁無邏輯講野比人當你係打手，抵比人屌啦

屌你老母，唔識講人話？

加人手 減人工 好無

on9

明顯打手啫 年年都講要加人架啦 又點會今年突然多咗咁多人屌班護士？

那時候因為我們要進行家訪，某病人將登門造訪的一位初級護士推上床非禮。事後那位護士向醫院管理層申訴，對方竟指責他不懂得危機處理！那位同事後來證實患上了創傷症候群，完全不能工作。部門主管即時將他調任，但他到了另一個病房依然難以適應。

他 被基佬搞？

痴撚線，食開屎就要繼續食落去
抗議食屎，想食返人飯就比人話貪錢、貪物質
然後每餐再加多啲屎
錦都有人覺得冇問題

精神科咪開比啲冇良心既反社會狗睇囉

本身成個post 睇到火都黎埋, 明明係咁講人手唔夠都死兜話關人工, 跟著又話要搵證據又乜又柒, 大佬啊,而家個問題咁撚嚴重係咪話搵到證據就解決到先. 跟本就諗撚著淡化成件等人以為, "屌, 班護士咪又係R 著數", 咁事實唔撚係啊嘛, 跟手又死兜 LOOP 過.

屌咪就係
個個護士企出黎話想多人手，唔係要加ot錢，淨係係放下假姐
呢班人睇唔到，然後就兜咁高人工唔洗你做？嫌辛苦咪做啦，加人手得，減人工囉

係佢地自己係到葡萄，得佢地下下拎人工出黎講，仲屈人係貪心雞，我就未見過有護士係呢件事上面講過同要爭取加人工囉

不如你真係了解吓護士係做咩先嚟講 衝出嚟柒
學執屎執尿可以讀五年嘅話所有護士應該都係弱智 執屎尿換片只係其中一環routine嘅程序 最重要嘅係你嘅vital 其他情況都係佢哋睇住 冇佢哋你估邊個mon住成個ward啲patient

你講到護士咁易做不如去讀吓 我當你熟咗12lead ecg, sorry, cardiovascular仲有好多嘢 仲有十鳩幾廿個system 你估易讀？

仲有講人工 外國nurse喺嗰個workload底下個人工係好reasonable 大把人頂唔順去咗澳洲想要work life balance 仲有外國啲pay係更加合理 nurse practitioner同nurse anesthetist之類嘅nurse啲pay係高過香港 香港普通rn會比外國rn 高人工少少係因為工作環境嚴苛 唔止護士 其他allied health都唔係成日得到人尊重 香港醫療根本係要由市民觀念入手 唔係只會好似兒登仔咁無知

最後有樣好重要嘅嘢 唔係護士overpaid 係其他專業underpaid（或者話係部分應該值高啲paid嘅工種） 自己唔去爭取改善工作環境唔該唔好阻住其他人爭取

你真係好垃圾
努力係你既井底生活啦

呢個post真係完美演譯網民可以有幾撚涼薄

減人工真係智障先諗得到

30k 有幾撚高人工呀
你廢姐

我認自己都有啲涼薄 Xd

不過咁講啦，香港百物騰貴，衣食住行有邊樣係正常人負擔到。

對某啲人來講，住係最重要；有小朋友既可能會認為教育同醫療最緊要；高上階層咪可能想追求繁榮穩定；仲有啲人會追求環保.... 諸如此類啦

我伊個年紀（二十幾歲啦；或者唔只我一個人咁諗），醫療對我來講唔係最首要，我都只係想揾塊瓦遮頭啫。唔係話「你死你事」，而係自己都顧唔惦果多。唔係話反對護士遊行既，始終唔岩既野應該要改變下；不過就提唔起勁去支持個遊行。

自問唔係偉人，自己照顧唔到全世界，亦冇佐果股要改變世界既 heart。
生存到今日，守護到自己珍視既野就算勁數。孰是孰非，只得「我」是明白「我」。

救護車日日都幫手掟人入黎
都係做到仆街

其實講咩都冇用，屌同踩既人唔係係個sector 入面做，永遠都唔會明嫁啦

有機會坐下aed坐下ward，坐足一日觀察下
就知成件事係幾撚離譜

用keyboard 打字講緊係易緊係口響
落場做真係每一條都係人命，隨時死得人嫁大佬
做錯番唔到轉頭嫁

(咇呠車佬)

人人都想架啦，你唔想既咩 ？唔想就繼續做你失敗既人生，繼續做牛做馬

井底之蛙

唔係想工作量低 而係要合理 啫係一個護士可以依照proper嘅procedure去care個patient 而家咁嘅情況根本唔足夠去做曬routine嘢之餘再做埋其他intervention

人工就更加唔洗講 而家呢個pay再加都冇用 同埋pay呢個問題上面已經講咗 我懷疑你根本冇睇過

尊重呢樣嘢係人都想要 但係喺呢個環境下根本係惡性循環 喺workload咁重嘅環境 護士唔可能顧及曬所有patient 做唔到holistic care 啲patient又唔清楚 變相好多patient覺得自己唔被善待 好多patient（尤其廢中/老）因為咁而暴躁同唔滿意 怪落醫療人員到 有時醫療人員要更有威勢先鎮得住patient等佢哋唔好搞搞震更加阻住病房運作 然後咁又俾人覺得態度唔好 久而久之咪變咗病人唔尊重醫療人員

將爭取合理環境曲解到咁嘅地步 巴打中文能力有待改善

爭取合理既工作環境原來係唔捱得 說明紮鐵同護士兩個工種冇得比較又比人話係自以為高人一等 . 仲屈人如果夠分一定係讀醫 唔係讀護 . anyway你點諗你既事 以為個果大家承受番

以後*

救護點解得2皮
護士有2皮8

?

無野嘛, 搵官同民比
人地割完仲要處理政事

有時個病人放你面前
果一下真係唔係個個做到收工

歡迎醫畜黎挑機

醫護加人手可以 但加人工不了

你所謂嘅
扮係你個人感觀黎 佢有冇扮清高冇可能一概而論
不過客觀事實係工作量遠超人手

做咩要突登開po 上網搵人鬧交

仲要錯曬point 由出發點開始就錯

你覺得錯咪黎講 驚你班醫畜唔敢咋

最近好似突然多左好多人講護士
不過係咪逢護士post就一定有罵戰
一定有人出黎話人工高預左
然後就開始鬧 既定劇本咁拗極都唔悶
都唔知護士得罪左班人d咩

因為fg 30k

睇post啦 講咗啲point你又get錯又彈出彈入，點夠你玩呀

paramedic嘅嘢護士識
護士嘅嘢paramedic識唔曬
講cardiac同respiratory兩邊可能差唔多熟，做cardiac/ICU嘅護士會再熟啲添 但係講到其他system，paramedic就未必好熟，作為第一道防線嘅paramedic好重要，但係去到醫院可以話係冇佢事，加上護士讀五年先讀曬嘅嘢，點會係救護短短時間就train到出嚟

不過考慮埋工作量，其實救護係應該加人工，同埋EMA II嘅數量應該要再多啲

是但啦反正兒登仔乜都影響唔到
響度眼紅人地好pay, 就算人地係求財又點, 待遇滿足唔到,有經驗有能力個d自然會出私家,你班毒撚去唔起養和,咪又係番HA受罪

我發覺你睇回覆真係好片面

我話好多工都係辛苦同唔願做先值有呢個人工

跟住有人就話 我讀過書 training 過架 有壓力架

唔應該同佢地去比架

我答返 憑咩覺得自己讀完書就唔洗辛苦？

又或者讀完書就覺得自己高人一等 唔應該同辛苦工比較？

跟住你又話爭取權益有咩唔岩

其實 我一路都唔反對你地爭取

只不過 咁耐都爭取唔到

而大家又留係呢個咁惡劣既環境下

咁點解唔走？ 好多人入黎都係比呢個意見你地

正如朋友話返份工返得唔開心 你都係叫佢不如轉工架啦

你地就話 我地走埋個醫療系統會崩潰呀 xxx yyy咁

講到尾咪又係睇錢份上先唔走

出到去 私家請既人有限 做其他又搵唔到咁既人工

咁既然你地都唔捨得走 你覺得政府會唔會正視你地既需求

反正你地忙到隻狗都做架啦 洗咩理你地

當然我覺得政府政策都有問題

醫療開支比起果d所謂既4000蚊更緊要

同埋人口老化問題 醫療人手問題會愈黎愈嚴重

但都無所謂啦 你地都會留低架 因為 使命感丫嘛

會比人屌無職業操守 無道德 唔理病人安慰 只顧自己

點解覺得減人工會請到人 咩logic
宜家咁既人工同工作量
已經不停有人走

你都識話公院環境惡劣無人肯做
減人工咪令到個情況更加惡劣
本身三萬蚊既工你唔肯做
二萬蚊你會肯？

計呢個post d on9仔已經知香港有普選都無用

野到廢撚時講
講到好撚攰呀屌你老味
增進下知識先屌啦兒登仔
仲有 唔係最top既學生真係唔係一個減人工既理由
從來只有demand and supply
社會就係咁玩
你夠料考到牌咪值呢個人工囉柒頭
唔好攬撚住個公開試成績打飛機過世再話人唔值啦
媽呀真係好撚柒

一早走咗唔少啦 仲要講幾多次 大把rn喺ha做夠6年就去做其他工/行業 呢個環境仲會留低就真係因為使命感 你估淨係為錢會為多得嗰少少付出咁多？

天真
你話quit就quit到？
本來workload已經over左
你quit左同事就要食埋你d屎
你可能話成個病房個個一齊quit囉
咁咪其他病房既同事一齊食呢個病房既屎囉
調黎調去
除非成香港醫院既護士一齊quit
姐係變相罷工
到時又屌護士冷血 草菅人命

因為d高層奶晒共

問題根源： 香港人= 垃圾 仆街黎
香港= 垃圾地方
所以先有咁多問題
班護士投錯胎 下世唔好做香港人啦
你做到狗咁都無用
佢地班撚樣唔值得幫

對住呢班咁嘅香港人，仲有無限嘅新香港人，救佢地真係大部份係同情心嚟 人工佔少數

所以做咗幾年男護狗 即刻走去移民

所以就算質素會下降 我都支持引入大陸護士架

等睇班閪病人打針食藥要俾利是先有得食

連登既人咁冷血既點解？
用侍應做例子話每日要面對百客人工低既
我想問你地 侍應落錯野食會唔會死人？
（唔計過敏例子）
侍應需唔需要做厭惡性工作？
侍應洗唔洗讀幾年書先出得黎serve人？
餐廳會唔會365日 每分每秒都忙到去唔到廁所食唔到飯？

用工程做例子話做到交樓前幾個月冇得休既
一定唔會係得萬幾蚊又係site做前線既低層
人工都有返咁上下既你
每日係咪唔可以三餐準時食飯 準時柯屎？
對住高層要帶老母返工 你估護士唔洗？

依家護士有話要爭取人士咩？
只係希望政府放多d資源係醫療而唔係萬億填海
可唔可以唔好錯重點？

你地真係好涼薄
講得呢種說話 唔係有錢睇私家 就係冇同理心
護士個個唔撈 最後成間醫院得返醫生 咁樣滿意未呀?
到時你訓床話凍 想飲啖水 你睇下有冇人理你
做人既話 好快風水輪流轉架咋！

利申：唔洗審我啦 我係貨真價實既前線工程絲
我做工程都反對起明日大嶼
仲有 唔該班坐係office 印印腳果班7頭唔好出黎發牢騷啦
你地班人又咪係捽前線人做勞力野？
你估你有資格企道德高地咩？

叻仔有本事
唔似d人一邊屌垃圾
一邊繼續生存係香港

香港冇救架啦 只係睇下可唔可以屌醒多啲連登仔架啫

係 生存係香港=唔屌得香港
根據呢樣野
班反對派 本土派真係好撚垃圾

移去邊

移咗去丹麥

遲啲想轉去上面芬蘭

點先移到

唔好做囉笨

班護士狗嘈撚過醫生

醫生咪仲攰

That’s why我反對港獨
因為香港人都係垃圾

搞好文件 再係果邊搵到工就得

btw 個邊我先月薪2皮 低過香港fg 不過做得開心好多

人地救護都未出聲
你急症室一半都係濫用救護車送過去
人地辛苦都未出聲
只係想有半個鐘穩定既食飯時間
你地咁多要求

你實係專科

yes 入藍絲聯好過
做個助理仔 仕途穩人工pay得足

人地唔出聲自己就唔講得？
救護已經唔係日日狂出車，起碼仲有時間食飯

Show Blocked User - 霸氣就是霸氣
睇佢個中二病名就知係小學雞

又係睇一半唔睇一半 理解完先覆啦
如果我減你兩成人工，加番你兩成人手，人手多左環境係咪冇咁惡劣
環境冇咁惡劣，我本身做緊萬四既工又會唔會去考慮兩萬既護士？
下下淨係識睇住自己人工咪兩邊鬥撐，永遠冇改善
錢又要比多左，但工作環境反而更惡劣

上面話demand/supply，而家咪叫你加supply，demand不變supply增加，人工係咪要減？
唔係最top就入得代表要求知識水平唔洗好高》有加學位（supply）既條件

以前年年一直都淨係識加人工留人咪搞到而家咁，只會一直惡性循環，加夠你十萬一個月都冇用

專兒科

睇到歐洲兒童人種好過亞洲好多

咁你唔叫班賤種睇私家？又唔叫公立加價？ 加唔到supply 咪減demand囉 冷血起上黎 refer你返深圳睇都得

有時間食飯咩
咁點解會上晒新聞話冇飯食

儀器都咁撚舊

屌你老母啦 有錢搵名人打氣 無錢換儀器

咁點解護士話冇飯食又唔得

見到連登仔話護士減人工黎換減WORKLOAD真係得啖笑
你地言語既涼薄/企響高地只係因為你/你家人未用到公立醫療遮
公共醫療越多人, D人就會去曬私家醫院,
私家醫院就越收越貴, 因為去得既一係有錢, 一係CLAIM 保險
到時保險越黎越貴, E家涼薄說話既人真係希望你過到十年廿年夠錢每年供份可以俾你去私院醫既保險

利申: 家有長期病患長者, 經常出入醫院, 對護士好尊重

醫窮人洗咩咁先進

話錢作怪果啲人 block哂佢地就夠啦
咁都講得出嘅人 智商都唔高得去邊 同佢地討論純屬浪費時間

趁廿零歲買好平姐
一年先果7000(已經叫貴)
算得乜

做侍應 ???? 我中五 考完會考果年都做得啦
月入幾多 出面19飲食經理位都只係2萬蚊

其實你純醫保仲平....我買1300萬保額果份都係3k一年

btw 點解減人工=涼薄....個問題在於現時醫護人員係咪overpaid
如果overpaid自然有減既空間 如果underpaid再減就真係涼薄
減人工都可以好多做法 可以舊人停加人工, 新入職人工減
唔係叫你全部人一次過去減 我叫你唔好加人工去改善你workload又涼唔涼薄?

中國人滾回中國

就係開太少位 唔夠人入行
如果好似 IT9 咁 一大堆人識夾cat6 set domain 玩SDK
10個人爭一個programmer 位
就唔會咁

而家都冇話要加人工

剩係加人手 個人工凍個3 5年又有乜所謂？

個個都識CLAIM保險, 私家醫生又大咬, 你估你保費會唔會一直唔加?
同埋醫療成本不停上升, 你既PLAN 係咪真係COVER到黎緊既醫療開支?

其實真係冇人REQUEST 話要加人工, 重點係加人手...

幫佢答：因為護士有3萬囉

最唔值真係黑警
無技術又唔高人工

我唔明點解加人手就要代表減人工？
你醫管局開原價開多d位咪得 我唔信無錢

隔離po 醫護撚話加人工就比心機做
變左強國了

老實講，十年先開三間，其實唔夠，你香港人口增長速度太高，而且醫院係本來已經唔夠。
而且醫院唔係一開就full service, 其實起碼要等多五六年。

其實醫院管理層最大問題

咁食得咸魚抵得渴啦

咁點解幾廿億起大白象就有錢？
其實，諗真d啦，香港唔係低稅架，你d樓同租金全部係間接稅來。
政府賣地貴，地產賣返比你又貴，再去帶動租金。即係其實果筆稅金，政府係收左。而且唔算少。
但係呢個係變相累退稅，加埋地產商抽水，中間流失左好多。
但係，如果咁的稅率，要求合理醫療好正常，但係依家明顯唔合理啦... 因為其實政府掟錢落醫療系統的比例其實對比其他國家唔算多。你重要諗下你香港個人口密度有幾勁.....
好老實講，掟資源係有先後次序。但係，醫療=大家條命。我唔明有咩緊要過呢樣。

連登大把fg 50k, 有幾高？

開來做乜鬼
間間唔係係山頂
就係交通唔方便

AV題材

所我好支持各行各業應該企出來發聲。
係要形成一種風氣大家係會出聲先掂。人地歐美國家，老闆會一開波自願比OT? 其實好多野係爭取返來。你唔出聲，老闆就唔會理你。你出左聲，佢都未必理，你就要不斷將行動升級。
勞工權益呢d野，係真係要爭取返來。我唔明點解香港打工仔咁鐘意內鬥。唔止護士，次次其他工種出來抗議，一樣係有批人出來鬥慘，其實有咩意思？

起大白象咪有錢囉。
請明星拍片咪有錢囉 。
即係我有時覺得班護士都未醒，你唔整獲杰野比HA嘆，佢地唔會認真看待呢個問題。

應該係成個政府佈緊局
迫你班人引入大陸醫護人員
大公報今日又發炮

比我100k 都唔做
有錢冇命享

或者咁講

當「我」爭取既時候，你做過咩？其他人做過咩？

當「我」習慣既時候，你仲想期望啲咩？

「我」來過，「我」也年輕過。

精神科護士撚識GENERAL野咩
如果無經過GENERAL 既 RN TRAINING
去到普通科病房，同一般一既人無分別

算啦 佢要咁駁都冇計 學樓上巴打咁講 留底既護士都係為錢架麻 總之合約期間幫到幾多就幾多,然後就轉番做文員仔,之後個醫療生態點就隨緣啦

你減左人工 想請多d人
問題係我未做你份工
唔確保你請到人架喎
點知個workload有無好到
但係就肯定少左人工
唔覺得有人會覺得比宜家吸引左
何況咁樣就同私院差得更多
人地唔識揀？

起碼唔會企出來踩先。
依家次次有人出來爭取，不論任何行業都有班打工仔出來踩，我真係R曬頭

一句講曬
垃圾港豬澳橋個筆錢放一半落醫療度已經可以解決曬
個條咁既鳩橋 仲要用左十幾條人命去起
條橋仲要無咩車用 單日行駛量得一千架車
有同無條橋有分別咩

仲未到臨界點

試下罷一個星期工
睇下政府處唔處理

罷工咪炒你

唔明你問咩

魚蛋論，唔抵得人地咁團結

抄曬邊個做?
一定爆炸
一定要夠團結
唔團結永遠唔會成功

一個post block 咗好多垃圾

唔洗減人工啦
同樣係護士
好多EN 都係拎住20k 做緊狗

你都戇鳩
你估醫學院係商界出錢？

無政府連一個醫生護士都唔會有

又一個智障認為公立個價理所當然

肯撚定貪平睇公立 又要屌公立醫院護士醫生個種蝗蟲

唔好意思喎 EN唔係做緊狗 因為佢地好多野都唔做得

你先智障，公家出錢訓練人出黎比商人利用賺錢

唔係你堆仆街貪平用公立 又要成日投訴 搞到公立醫生護士做狗得黎又要被屌老母 喺醫院啲人使轉私立/移民？

好多嘢唔做得？唔做得IC？唔袋得DDA鎖鑰？
唔做得某d專科部門同某d 護理程序之外？
我睇唔到依家RN同EN 做嘅嘢好大分別囉
HA 根本都當佢地RN 咁洗